\subsubsection{DreamSpark (MSDNAA)}
DreamSpark Premium (MSDNAA = Microsoft Service Development 
Networt Academic Alliance) ist ein Service von Microsoft, in welchem 
den Studierenden von Partner-Hochschulen kostenlose Software der 
Firma Microsoft zur Verfügung gestellt wird. \doublebreak
Unter anderem könnt ihr über das MSDNAA, Windows Betriebssysteme, 
Microsoft Visiual Studio-Professional und noch weitere nützliche Microsoft Produkte bekommen. \doublebreak
Um Zugang zu diesem Service zu bekommen, müsst ihr das so genannte 
„Student Use Agreement“ ausfüllen und zusammen mit einer aktuellen 
Studienbescheinigung bei Herrn Vogler abgeben (in den Briefkasten, 
direkt vor dem Raum R1.011 einwerfen). \doublebreak
Den Link zum „Student Use Agreement“ und weitere Informationen 
findet ihr auf der Seite: \url{www.cs.hm.edu/meinstudium/studierenden_services/msdnaa/index.de.html}\\
Für diesen Service ist ein gültiger Hochschul-Account notwendig!

\subsubsection{Microsoft Office}
Die Hochschule München hat einen Campusvertrag mit Microsoft abgeschlossen, der (für die Dauer des Studiums) zum Bezug der jeweils aktuellsten Version von Office 365 ProPlus mit den Anwendungen Word, Excel, PowerPoint, Outlook etc. berechtigt. Alle Informationen zu diesem Theme findet ihr auf der Seite: \url{www.rz.hm.edu/studierende_4/software_bezug/ms_office_fuer_studierende.de.html}.\doublebreak
Um Zugang zum Portal StudiSoft zu erhalten müsst ihr euch auf der Seite \url{webshop.rz.uni-wuerzburg.de/cgi-bin/downloadportal/free_download_login?vi=12} mit eurem Hochschul-Account anmelden. Bitte beachtet außerdem die beim Download hinterlegte Anleitung. In dieser Anleitung erfahrt ihr z.B. wie ihr die Software vom Microsoft Portal herunterladen könnt, oder wie ihr vorzugehen habt wenn das Passwort vergessen wurde.